\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\geometry{a4paper, margin=2cm}

\title{\textbf{QA-Entwurf -- Settlers of Asgard}}
\author{[Jennifer Staisch, Noah Klaholz, Sebasian Müller, Vincent Schall]}
\date{[19.03.2025]}

\begin{document}
    \maketitle

    \section*{Einleitung}
    Dieses Dokument beschreibt die \textbf{Qualitätsanforderungen} für das rundenbasierte Strategiespiel \textit{Settlers of Asgard}. Ziel ist ein herausforderndes, aber leicht zugängliches Spiel mit hoher Performance, Stabilität und Erweiterbarkeit.

    \section*{Kernanforderungen}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.5cm]
        \item \textbf{Funktionalität:} Exakte Berechnung von Ressourcen und korrekte Umsetzung von Regeln. Multiplayer-Mechaniken mit zuverlässiger Synchronisation und Reconnect-Funktion.
        \item \textbf{Performance:} Ladezeiten unter 5 Sekunden, Latenz im Multiplayer unter 100ms. Optimierung für Linux, macOS und Windows mit Auflösungen bis 4K.
        \item \textbf{Sicherheit:} Schutz vor Manipulationen im Netzwerk. Automatische Speicherung des Spielfortschritts.
        \item \textbf{Benutzerfreundlichkeit:} Klare UI für Einsteiger und Fortgeschrittene, inkl. optionalem Tutorial.
        \item \textbf{Erweiterbarkeit:} Modularer Code für einfache Integration neuer Inhalte. Logging und Fehlererkennung zur Wartung.
        \item \textbf{Qualitätssicherung:} Unit-Tests mit JUnit, Funktionstests und Playtesting zur Balancing-Optimierung.
    \end{itemize}

    \section*{Risiken und Gegenmaßnahmen}
    \begin{itemize}[leftmargin=0.5cm]
        \item \textbf{Serverausfälle} $\rightarrow$ Automatische Wiederverbindung.
        \item \textbf{Unausgewogenes Gameplay} $\rightarrow$ Playtesting und Balancing-Updates.
        \item \textbf{Sicherheitslücken} $\rightarrow$ Code-Reviews und Penetrationstests.
        \item \textbf{Performance-Probleme} $\rightarrow$ Profiler-Analyse und gezielte Optimierungen.
    \end{itemize}

    \section*{Fazit}
    Durch gezielte Qualitätssicherungsmaßnahmen wird sichergestellt, dass \textit{Settlers of Asgard} langfristig stabil, performant und erweiterbar bleibt.

\end{document}
